DIY枱機已經玩撚完，市場趨勢係寧願買手提電腦都唔會用返枱機

aggre

林仔講到呢行好撚灰
夕陽行業咁

真，唔打機用手提電腦好過

台機好哂位 正常都手提電話 ipad notebook搞掂哂
要咁大舊野jm9

無計
以前屋企一定至少有一部電腦
依家一部電話一部tablet已經搞掂

要打機就買console機

打機我會用返我部Xbox One X

家用遊戲機性價比好好多

XSX 去到12T 浮點運算。

點解玩撚完仲炒緊價既

唔打機就係手提始終都係打唔到機，唔可以完全取代

打機用PS4, 做嘢/娛樂用廠機

nb都去到8核啦
真係打唔到機咩?

多核有咩用
打機睇重gpu好多
Notebook放唔放到張冇閹割既3090落去

係寧願買手機都唔會買電腦....

咪傻啦

大家要小心網絡安全，尤其是被咬過嘅手足，電話可能已經被入侵。港共可以用stingray大規模監控某個大範圍嘅所有電話，偷取IMSI(夠識別所有人)，甚至截取通訊。好多手足就係唔注重私隱同網絡安全被咬，好大機會包括被綁架12人; 記得追蹤基爾巴:
請簽署制裁綁架12人嘅支那官員:

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以pin?唔該晒

課左金比CGA既林仔味呀，佢9吹到咁，又唔見CFA轉曬laptop

打機係睇顯卡同散熱，先唔講大多數NB都為著慳電都用降頻版顯卡同U，散熱已經係死證，如果你想話NB加水冷果D所謂電競NB既話，咁我反問你，唔可以移動既NB同枱機有咩分別

反指標

等降價入手先

打機打到痴哂線 一定要最新既game都要行到4k 120hz咪要台機囉
普通用家 正常人 一部有n卡獨顯既 有邊隻game推唔郁呀而家

講真 今時今日真係得返啲工作需要同埋Gamer 先會砌機

出去砌機唔識嘢又注定比人搵笨柒

當pc用家仲笑緊遊戲機玩pixel/低fps/pc master race etc
但其實console game市場佔大部份養緊d遊戲廠

真， 其實依家啲gaming notebook散熱同效能都唔差了

係爭在價錢仲係貴咗少少， 同個mon細少少咁解

但係可以慳位同便攜， 呢啲取捨人人都唔同

幾年前我會話gaming notebook全部都係電子垃圾， 依家就唔係咁了

所以現況係枱機市場會不斷萎縮，市場需要會變成着重可攜性、輕便為主。

當今年Ryzen Laptop U 一粒4900H都可以已經匹敵枱機CPU 時

過多10年，仲會唔會有枱機呢樣嘢，真係好成疑問

個間野都就執

其實由頭到尾都係consoles user養起game廠
你見九成九既game廠都係用xbox同ps去做基準整game就知

就算有晒list 條友話冇貨立即企咗係度

因為太多伏位可以中

電競已經救返砌機市場

仲會去電腦商場俾人劏咩
依家市場透明左咁多
上網自己買/幫襯網店好過

我都想真係玩完，我唔洗幾年就比一皮野買過部電腦家用機真係收到電腦皮就好

真係傻鳩先買電莖碌book
性價比低
零件替換性低
價又貴人成倍
又懶又賴係潮追呢樣嗰樣

睇到你話nb有8核打到機，仲有用desktop嘅咩game都要推4K120hz
你係唔係典緊其實

最憎desktop背脊堆線

NOTEBOOK 有32吋 8K 144再叫醒我THX

都只係曇花一現啫

*曲

由八年前買料砌第一部機
之後都幫朋友砌過幾部
都未試過中伏
其實我都想試吓中伏

成撚日撚狗搵水魚抵撚死啦

咁就慘啦 要打機先去砌機
為左打機而去砌機既人有幾多
唔可以完全取代，不過末落囉

如果人人都可以忍手唔玩新GAME，D GAME既預購就唔會咁多人啦，雖然3A大作唔係咁常出，就算出都未必啱口味，砌部機出來只係為著一年玩一兩隻大作，但玩到同玩唔到好大分別，NB玩畫質遊戲頂盡開高質，仲要玩到高質既NB好撚重，NB唔輕有撚流動性，兩邊定位根本就唔同

其實PC console market差唔多，PC加主機先等於手遊mkt share

有外置Mon架柒碌
你不如話xbox冇32吋mon啦

我自己覺得香港嘅電影市場好被動
啲大廠出電競出rgb就大量購入
而家就話要網絡快成個腦場就幾乎邊到都有見到router
Itx 同自組水冷明明有好大發展空間
但係成個場有幾多舖會做
根本成個市場係過分保守唔敢博
香港真係砌水冷機可以同外國同水平嘅真係一隻手數得哂

DIY市場有幾多癲佬真係會好似玩車咁逐樣零件換
剩係做呢班癲腦一年可以賺幾多
根本係要由市場經營模式有改變先有突破 而唔係由得3C繼續賣啲廠賣咩就賣咩細舖就買電話周邊零件

心水清
所以林D咪出黎呻

nb隻手好撚熱

香港玩完姐

電腦太多外掛我都轉左去家用機度

啱呀
其一，啲打到下機嘅nb, 粒電用得兩至三粒鐘叫notebook?
第二，重撚到仆街嘅notebook 你確定佢真係一部notebook?
第三，為左整notebook, 將所有野都慳電化，確定玩同期嘅3A大作佢可以開到4K ultra?

基於上述嘅原因都顯示出，「打到機嘅notebook」個使用範圍都離唔開屋企。當一部電腦離唔開到屋企時點解我要咁將就自己用咁柒貴嘅notebook,但廢過同價錢嘅desktop? 亦點解要屈就自己望住個又細又垃圾嘅mon? 如果以慳位作為大前提點解唔砌部itx?

佢比人炒左喎
變左夾公仔部本好耐

依家好多都係睇劇，notebook輕鬆做到
追求打機就一定要砌，run program更加要砌

上年先賣左部notebook轉用desktop除咗細部同埋方便攜帶，仲有咩優點買咗部notebook咁耐都係拎過出街一兩次

宜家買野都唔駛限死晒腦場啦...

當未來傳輸速度發展到越嚟越快，有左雲端電腦
之後求其用一部連到上網嘅laptop就已經玩晒

咁以前砌機就話原廠機廢啫
而家唔少都落張16，甚至再高都有

貴價砌機由賣效能變成賣外觀

加上pc遊戲市場自己都危

OK 咁我買部notebook番黎外置3090
屌打desktop

呢個世界除左打機都仲有好多野要用到一部勁嘅desktop 嘅。
嚟緊又出8K, 淨係剪片最少都要用2080/5700xt up 嘅display

砌機係興趣黎姐

呢個萎縮論 由十幾年前一路聽到宜家
對手由家用機 notebook pda tablet 智能電話 加埋宜家的電競手提電腦
都仲出緊新硬體 新野
市場就無咩萎縮 只係多左直接賣比客同amazon之類的網上平台
唔鳩幫襯你班改人list 推d九線雜牌廠的舖頭姐
講有錢 宜家係平均地個budget大左好多
以前萬幾蚊已經高階 宜家只係入門
唔係的話老黃 牙膏 三星 台積開咁多廠黎托咩

答左我mon先啦
mon size同desktop有咩關係

興趣係唔會有沒落既一日

notebook 8 核得淡笑

轉個頭過熱降頻，又變返慢

仲要個8核已經係奄割左

打機玩ps4
係屋企用Notebook駁落大mon度
拎出去又方便
加部ipad 同電話

諗唔到原因買枱機

diy檯機 diy埋外觀走線
依啲notebook俾唔到我

你唔玩4k 100fps up ，唔玩槍game唔玩lol類即時對戰咪唔駛砌機囉
但會有幾多男人唔玩以上嘅嘢

買部notebook番黎淨係用粒u
其他野全部外置
再戰十年

答唔到
完
連desktopon都搞唔清
定係你用開32吋imac ?

呢樣真，每個人都係得24個鐘，速食既game又多，淨電話game都食唔小時間，要遊戲性玩家用機好過，pc外掛又多，真心又水冷又成為左打機既人有幾多？我肯定講無以前咁多

用途唔同普通文書睇劇可以NB
但係要高質打機始終都係台機
無可否認比家用機搶客就真，性價比高

利申：三樣都有

將來就放到同效能，甚至更高

而家其實放到20系列已經滿足一般市場需求

mini itx都仲有得玩，我指落到GPU個種

Pc all in one desk幫到你

你desktop都要買mon架

成堆黑店水鳩人緊係越嚟越少人去砌

我買完部notebook之無大學無住hall
變咗家用機，位又見得慳到

買notebook再買個mon我不如砌itx

你估個個都係YouTuber、KOL，有特定需要，要剪8k片？

香港啲樓咁撚細
邊有位放desktop

唔好諗太多，Notebook版GPU效能同枱機既根本無得比

而家仲講4K/8K Gaming
Sony and Xbox都開始俾Game出係PC
PC市場未咁快沒落

腦場沒落係因為網上商店崛起，好似外國Amazon咁，我做咩仲要出去買

啱啱砌完部機就係經網上買

根本兩樣野既定位都唔同，佢地係要勉強炒埋一碟只會兩頭唔到岸，超過1KG既NB我已經唔多想帶出街

話咩砌機市場比NB搶所以愈來愈細根本係錯誤理解，明明係成個電腦市場都比手機平板搶到愈來愈細，連電腦遊戲都比手機遊戲佔領

好啦當大家都唔係YouTuber
Designer? Engineering? Programming?

生左個B都忙到暈啦...
開下PS5咪算...

4900H可以匹敵同世代邊粒先

打機nb個價仲要貴d
折舊率又快
真係唔知有咩咁值得吹奏

文書用notebook 係好正常，我都會拎部輕嘅notebook 出街用
但買部notebook 打機真係笑而不語

係咩 一日有AMD 頂住都會買PC

俾我都唔再買pc 啦 一部MacBook 走天涯唔好？想打機咪加粒egpu

推得郁
NFS Heat低效30fps都係叫推得郁既
不過玩賽車Game得30fps就。。。

啱既，有啲人56k真係夠

大撚把喎....不如話會玩你講個類既其實佔少數

手遊因為課金game比較多
其實類似賭博咁

呢期好少聽人講AMD垃圾U
唔知師兄係咪好中意牙膏用14+++++

遊戲界共同敵人,殺到埋嚟班友仲內鬥,等睇console廿年內式微

條片幾高汁

大學畢業作品嚟

仲有通常打機啲notebook啲mon 都不知所謂
好啦，講到呢到有啲柒頭會話，有架，點會冇？

第一，望下個價錢，貴幾倍換嚟一個可移動性嘅枱機。

第二，規格選擇少。可能得最top 嘅spec 先有4k 。但如果我冇需要用到咁勁又想要4k咁點搞？

第三，散熱好極都唔會好過人地desktop 掛？人地個surface area 同 convection 都好過部打機嘅notebook

駁唔到

唔好話desktop, console 都沒落啦，啲大廠都走晒去開發垃圾手機驚，但垃圾手機驚就係成本低，利潤高

可能人地啱啱坐完出返嚟
唔知個世界變天

以前幾千先有部文書機
依家2000就有

用左咁多年都係intel + nvidia, 忠實fans

用開外星人返唔到轉頭

課金遊戲真係精神鴉片嚟
搞彎晒成個遊戲行業好驚啲廠商唔整高質game

依d公司機唔係多數買返廠機咩？
我出嚟做嘢咁多年都無見過用砌機
一係apple一係dell, hp, Lenovo多

外掛都唔係我對手

sj 講 post pc era 比人笑，而家就知邊個啱

以前PC真係必需品，同埋廠機/mac太貴，唔係一般人負擔得起
無 PC = 無機打，無MSN/ICQ/ Email / BBS / TCL / Cybercity ... etc
所以需求好大

而家基本上網娛樂， 電話 tablet console已經做到晒，唔使砌唔使裝windows 裝driver ，一開就攪掂，所以班後生都唔再砌機

以前砌開果班要好有情意結，追高質pc gaming或者3d graphic先肯花時間同錢果去攪，如果唔係，都係做左人老豆／老闆 etc 無咁多時間，會調轉用錢買時間，打機? console 開出黎 fifa/ mh 一兩舖就收機，電腦做下文書簡單執下相， iMac 攪掂，放出黎靚仔又慳位，最重要係買番黎開機就用得。

呢樣野近十年都發生緊，唔係呢一刻先出黎懶煽情懶感觸。

有diy 架，視乎買果個人識唔識。
因為到最後都係開單。
好多studio 都係自己砌。
大公司我都見過有人用diy 機

冇錯，公司做嘢邊會用DIY
冇支援，一出事真係瞓咗喺度

原來FYP嚟
又幾好睇

玩枱機玩到忠實

成日唔明
Apple Android又互屌
Intel AMD又互屌
PS5 Xbox又互屌

唔講以為間公司佢地既

雙修/揀嗰期平靚正嗰部咪得

我近排都由Intel轉左AMD，梅花間竹
Celeron->4800+->3470->3700x

利申：AMD Display係真係垃圾，不服既話歡迎各大工程師來辯

4900HS響notebook u係強，但 notebook個功率同散熱限制依然係果到
同Desktop比仲係有距離, benchmark上係上代desktop Ryzen 5級數

LOL應該唔洗吧，我見LOL好似好多人用NB玩，畢竟唔算畫質遊戲

唔好講咩
你睇下香港做DIY果班網，全部都係果班老屎忽走黎走去，跟本無新血流入 ，一日 hkpc 終身 hkepc 仲有邊度可以聚腳? 新網呀? 好呀又係原班hkepc的人去睇下新聞，睇 完比個like就完左，之後再返hkepc吹水。

遲下所有野擺上cloud
電腦只限mon keyboard mouse

快啲玩完 我入平貨

傻閪先買gaming notebooknotebook 剩係用黎文書就得

課金game成日要抽野，其實咪類似賭博咁

你地屋企細放唔落大setup,所以先萄葡人地啫？我係咪講中左個事實

幾年前買部電競NB返學
諗住可以上堂打機兩用
但最後發現打機都係喺屋企打順啲爽啲
之後買咗部ipad上堂又輕又方便
部重到仆街嘅電莖NB就冇再拎過出街

我是傻鳩

反省之後決定等3070砌過部新desktop

期待玩完，等執平3090

技術層面係放到

未解決到latency問題

好正常

第一、第二、第三都成立

前題係科技唔會進步

現今network 嘅limitation
但真5g/6g rdy就變哂家用hardware 市場
變相間間都去serve cloud 公司
諗起都爽

現階段嚟講 得arm有機會做到
而arm 仲未有成品

至撚慘係賭博仲有機會有錢收得返嚟
買大細都50/50
但課金game係dump入鹹水海，就算賣帳，個帳放多幾個月就唔值錢
得到嘅只係剎那嘅虛榮

真係唔明要幾多位
Mini itx已經好細

行轉腦場就知砌機係夕陽行業
賣電話accessories仲多過賣電腦

顯你老母

得個30/40fps， 眼都殘

要求唔多
NB要俾到4k60fps
再解決cpu gpu散熱先

Desktop其實係當暖爐用

其實掉番轉頭講
係我地屋企愈黎愈細

以前得60HZ MON
啲人平平地推得到30fps已經當玩到咪算
而家好多人個mon都成120/144hz起步
仲未計有啲人去到成4k 144hz 以及5k8k等等
新出既display卡已經標籤對應4k打機等等
大部分人得個1080p mon
打機真係拎張1060已經夠做
畫質較"中" 左右 好多GAME都做到60FPS
變左真係冇乜需要特別去換硬件

舉個例子
7700K+GTX1060
都成幾年前既spec
其實放係今時今日
係咪真係打唔到機?
當然好多人都唔係專業玩家
60hz mon 1080p
普普通通開隻今年出既game黎玩下
冇乜要求既話 40-60fps
其實完全冇問題

完全唔打機. 用咁desktop . 28吋MON.
唔會用notebook . 除非當notebook 係主機, 再長插mon, keyboard , mouse , speaker , printer . harddisk dock
notebook 要俾多幾多錢先有同等desktop 既效能?
真係要出街用, 我另外買多部平價notebook 唔好?

Nb先係暖爐
Desktop 風冷/水冷已經涼爽好多

竟然冇人講顯你老母卡

仲要放mon
KB mouse 加一堆線

其實點解仲會用1080p mon......
點睇4k 片

生個b真係犧牲好多嘢

個個間房都200尺咩，放到dual 4k mon

早排起落啲納米樓
申隻手就可以開電視

咁你要諗下notebook既好處
notebook就係俾你可以方便周圍拎
放張3090落去
點樣可以係平衝到供電 散熱
同時又唔會令部notebook變到好重

wireless咪得囉

80核 廢gpu 好唔好？

4k mon 24inches都有貨啦

24吋 4k 同1080帶咩分別

無分別都講得出

用開intel NUC

砌部機玩vr驚兼睇vrav

食餐飯都係剎那虛榮感，你唔去食屎？

邊個天才會用24吋4k

原廠機貴好多喎

你用1080睇4k片當然無分別
當用4k睇1080 av既時候...

佢話無位呀麻，鬼唔知大啲好啲

你唔講將來可能用眼鏡甚至腦電波

保養唔使拎黎拎去都夠啦

實際測試試過，肉眼睇1080p /4k玩fps game，就算係24寸mon都明顯睇得出仔細位清楚好多，pixel點都多成倍先

一定灰啦
呢個年代價錢透明度高成咁
仲要買乜都可以上網搵

以前d人乜鳩都唔識
可以砌d垃圾出黎然後食水極深

腦場以前sales 唔會sell咁多屎 宜家果班為左錢 屎多sell

以前買部玩大作嘅機下下都8-9千起 甚至一萬

依家可能5-7千有交

加上好多On9鍾意玩手機Game
因為電腦Game需要比較長嘅時間
佢地寧願玩手機 課金 ，或者10分鐘一場Pubg打電腦

對於打機玩家黎講呢班人根本弱智
但對於商人黎講 事實係低成本高回報

最主要notebook打機問題係mon細
要用滑鼠鍵盤操作既game又唔好用
係你可以話外接mon外接滑鼠個D
但如果咁做咪姐係冇左慳位呢個優點
notebook打機一定唔會取代到pc
更加唔洗講要工作用要成日render野既pc

在座有冇人用緊24吋4k
有幾多個

以前鬥黑暗 依家鬥透明

邊個個價錢符合市場預期嘅

佢地嘅產品咪多人買

想呃人嘅 又會比人唱衰

正常用電腦嘅距離擺兩個27寸 dual mon睇都辛苦
個市場反映畀你睇係有需求

咁啲電話...
計返個ppi, 一係你買返幾10年前嘅an/ios

intel:

所以做成一條ram執你10蚊8蚊，一部機執你幾廿蚊仲要比客煩鳩一世

加舊thunderbolt 3 eGPU係出面，你想吉咩卡都得

好多人其實都係想順暢打下電莖game lol pubg csgo overwatch 呢啲 1080p要打得順 1650都搞得掂 所以愈嚟愈多人買gaming laptop

30系個定位係4k gaming 但香港根本好多人唔玩4k 或者玩以上果堆電莖game 4k嚟都哂氣

我都唔知幾想係屋企整雙mon
冇位呀屌

原來你食飯唔係生命需求係虛榮感 本身唔想討論 你呢個cm真係好劣

先講個mon
咁細個mon睇條鐵咩
仲要得啲垃圾色

再講個機身
枱機打開個側門就可以DIY 加/減野
NB唔係話唔得，但有限囉

再到操控
用埋佢嗰19鍵盤
一打機就發熱

Nb效能上係可以取代枱機
但就係以上各個方面上暫時未能取代到

但無可否認劣幣可以驅逐良幣

用埋放大鏡黎打機? 我對上一次聽到有人用4k 24吋已經幾年前，當事人都認為自己係on9 睇到眼盲

就係唔想砌，又想OFFICE/街外用到先買notebook姐

咪拎橙同蘋果比，你自己試下4k 24吋先講野，開到200% 個ui 會變on99

香港冇人講

不過售後服務好嘅 貴少少我都覺得可以接受

不過D人唔係咁諗

又要平又要售後支援做足

咁不如自己砌自己保養啦 人地唔洗生活咩

係無人要就無廠出啦
又唔係我要出mon
單單打打做乜鳩

呢D人屋企都會做野，測試，有名你叫IT狗

利申：programmer

電腦都幾乎唔開，仲砌機咩？

睇落好睇d 冇咁多線 冇咁亂 慳位 枱底可放其他野
床上面都可以打機
方便》》》性能
就如電話影相普及過相機咁
高階野會愈黎愈小眾化

未見過會on99
利申實測過唔同牌子嘅24寸4k mon

究竟4900H 勁D定我三年前料i7 8700k 勁D

廠機啲spec畀垃圾用
咪又係要diy加嘢改嘢

1650應該難D 1080p 順暢玩到pubg overwatch
仲未計新興起既cod apex
fps game冇150-200fps以上
好難唔玩到一肚氣

你話24 4k 拎黎執圖就話姐，拎黎打機同上網係咩玩法

大約已經去到3600水平

真係唔知你做乜鳩
又話無位4k dual mon，有24寸solution又嫌3嫌4

屋企夠大咪枱機囉 死窮撚先冇位擺 用部ON9 NB玩3A驚玩到部機8、90度

我相信我用27寸150% ui 會比你更on99
但我日日用表示零問題
咁我講得野未

兩部都買有咩問題
出街想方便未用手提電腦，得閒係屋企打機未用返枱機，兩件事冇衝突

學樓上有人咁講，人愈大錢打機時間已經愈黎愈短，仲要屈就自己1080 mon玩60fps

仲要辣住手咁玩
唔想熱就再駁多個keyboard出黎

我都係基本上咁憎用NB打機既人都中過伏，因為當時希望愈大失望愈大，因愛成恨我果枱仲要玩到過熱燒埋

利申：屋企仲用緊一部2014 Mac Mini

今年會換AMD laptop

NOP已買，等緊佢出貨

零問題都畀佢講到好大問題
咁啲廠點解會繼續出貨

咁你係咪用緊24吋 4k 呀?

我都無解
可能佢未用過4k掛

個市場會縮, 但應該唔會冇
以前冇錢我係用laptop打機, 儲到budget之後都砌返部打得爽D
咩時代都好, 點都會有部份人係用56K已經足夠

有無諗過係香港diy 叫價離地
利申依家用緊部機parts 大部份都係外國運返黎
計曬運費都仲平過香港幾舊

2020發佈既下世代U，最頂級嗰粒夠打2019年粒中階

匹敵

家用機用手掣玩
玩FPS俾人話鍵鼠狗
利申 Pc玩家

想問下邊部notebook可以推到cyberpunk2077 低畫質而溫度唔過80度?
我問低畫質係因為notebook最多人買10000蚊價位
呢D機只能推到呢個畫質
而10000蚊左右台機可以推到中或以上 around 60fps

PS: 依家既手提電腦過10000蚊 玩pubg最低畫質都lag到玩唔到

你講埋啲on9嘢
人地開鋪賣貨唔通唔駛賺錢咩
你識自己砌自己買料就唔需要理佢地賣得貴唔貴啦

真，我廳有1電腦2伺服器，冬天都著短褲

近排先喺香港買隻2TB ssd
千四蚊唔使
仲平過Amazon Black Friday價

首先，你係提出24寸用200% ui
咁我27寸用150%咪仲細粒過你個所謂24寸 200%

4K notebook仲on9,
特別係用用置gpu 果d

我覺得點都會用座機

因為同樣價錢座機比起同價錢laptop嘅性能會好啲、容量又大啲，只係可能大啲。

座機預左長擺屋企，個大細又唔係大得好誇張 所以要買部家用機玩小小online game嘅話都係買座機

同埋座機多數襟用啲，可能laptop成日拎黎拎去易跌、撞到壞。

NB係部機熱，Desktop係成間房都熱

弱智?食10蚊又飽點解你要食100蚊？你真係返去老母閪都唔好出嚟七

樓豬訓咗十幾年呀？

Nb部機啲熱咪又係吹出黎
有乜分別，無水冷風冷溫度平均溫度高咗

食屎都飽
公所免費

*廁

人人都打機咩
市場萎縮就一定㗎啦

我都廢事覆個假膠起個底發現又係啲on 9 attention seeker

直出55吋電視啦

食屎解飽，飲尿止渴，弱智仔
有冇營養同病唔病係另一回事

有道理就搏啦撚樣

竟然有人玩xbox one x

依家有乜高質online game？
黎黎去去得d電競pvp,有幾多人鐘意玩
冇Game好玩，用萬零兩萬砌部gaming出黎有咩用？

有無朋友同你玩我就無一個朋友有買xbox

DIY枱機已經玩撚完，市場趨勢係寧願買手提電腦都唔會用返枱機

標題講已經，話裝唔到 GPU 你就同人講將來

你身邊無人玩就唔好講到個世界唔多人玩啦好嗎

有game pass扺玩嘛

買多個mon駁gaming notebook
咁我情願買desktop+zenbook/mackbook/xps
起碼無論打機做野都爽好多

AMD顯卡好似唯一用途係搞黑蘋果

個堆垃圾我畀咗10蚊試過之後就cut撚咗

你自己睇下有幾多款4k 24吋，唔係on9係咩
有邊幾位用緊24吋 4k, 快啲黎收我皮

大部份人都係咁

NB玩FPS根本就係地獄，話用NB打機果班應該係只玩LOL就當打到機

所以咪無乜要求 反正都唔係成日打

我識嘅朋友，2k都係基本

除左玩aaa desktop真係冇用
一般indie laptop都好順

搵到人用24吋 4k未

佢哋會玩switch，不過我都有

我pc ps4 switch分別有3grp人
就係無xbox

搵到4k 24吋用家未呀

有行開黃金果頭問下街鋪都知一出新卡新cpu就會全行搶貨手提電腦要睇代理頭先冇咩肉食

唔係講緊間廠

做生意，講供求啫
有人買，就有人賣
個市場萎縮我有做宣傳咩？我冇喎
又唔係我引誘佢哋轉NB嘅，我冇呀

NB機熱就係因為吹唔到出來，所以想熱間房部機會頂唔順燒佐先

剩係打字我都唔鍾意用NOTEBOOK
MOUSE都好用好多啦

咁又的確人人都打機既，只不過依家打手機遊戲姐

營養

個例子柒左潛咪算囉，仲撐

吹唔係吹唔到，吹得少/air flow慢啫

香港少gamer + 腦場炒價海鮮價風氣
兩樣野惡性循環
認真打機仲要比人笑毒撚
仲邊有人會追pc build

唔full screen睇都冇咩野既

雖然有啲出術
但我的確咁玩過

佢講事實

PS5 同Xbox 都跨PC
唔用桌面機點打next gen 驚？

無錯
我都係買iMac

Mac book都係取代唔到Mac pro

好快黑都無得黑, 多謝牙膏, 牙膏好野!

做文書點解我唔買部macbook?
方便攜帶又輕
買部打機用嘅notebook咪又係係屋企打
咁點解我唔買部枱機
利申15年買左部mbp13inch做文書用到衣家
今年年頭啱啱砌左部2070s打機剪片用

個問題係9成人打既係d 5000蚊手提電腦都打到既機

首先要有錢

用過notebook同pc 打LOL
一轉個時pc 嘅特效靚好多 誇張d講有少少眼花
真係睇下人對打到機嘅底線去到邊
係踩地雷、LOL特效全高定係4K144Hz
上下限差距好大

同意 完全違背用notebook既意義
仲話可以駁mon

我真係有部24吋4K mon係到

會唔會推薦人出

無位放destop會唔會太誇 我香港間舊屋800呎都有地方放兩部啦...
懶自己唔汁雜物渣MA

iPad搞掂啦 仲nb

有土地問題 用唔到大尺寸 會推

利申 用過24/27/32吋4k

樓豬可摸耳示範下點塞佢入電莖碌book

條1080p片夠高質
用4k mon睇都冇野的

家用機太抵屌
同一隻Game嘅價錢
然後仲比較少外掛

再睇返部神Desktop價錢

垃圾電競laptop又重 打陣熱又食電又熱到仆街降頻 我用返desktop 唔撚好

事實， 電腦對一般用家已經唔係需要長放日日開機的必需品， 俾steve jobs 的ipad 取代左（唔撚係屎窟鬼功勞）

事實擺係度，行出街問下咪知囉
問題既根源解決唔到，靠玩啲RGB gimmick 嘢，仲玩到幾耐？

有FD砌97K+2080S 玩電話驚

而家
而家
而家

老老豆豆,腦場唔係係咁湯人當水魚既話
點會咁多人驚呢樣驚果樣最尾買notebook姐

PC咪同智能電話差唔多價錢，講到唔係一般人負擔得起吹大咗

心水清

Vr game遲下興起 枱機又多返

data比人睇哂
諗起都爽

你宜家保到你data咩

laptop取代desktop都唔係呢幾年嘅事
問下啲學生家長仲有無人會砌機
仲有商用市場，啲公司一早轉晒用notebook

依個係大趨勢
大把公司上哂365啦
一年慳勁多錢

同價錢desktop 係包左mon 同正版windows 未？

依家好多直情轉VM
client只要部thin client remote去部VM就得

笑左
24吋1080p 已經好模糊啦
24吋4k點會冇用

真
出親腦場買野都唔敢亂買, 睇清楚先

跟住就發現與其出實體店上網睇資料買, 咁點解唔直接上網買
呢兩年已經直接上網買, 出咩黃金On99

最重要係NOTEBOOK個芒細多工唔到

公司點都要有電腦
公司 Office 用 notebook 感覺上有 d 寒酸
又無理由 notebook 再另外買多個 mon

24吋4k又真係有市場
要鬥大點解唔用4k電視打,仲用mon拓咩

香港有土地問題

好大陣窮酸味

同D 實體game店一樣
出新GAME/機就炒埋一份
之後屌人地唔買實體GAME話式微呢樣好慘果樣好慘
但點解會shift到買上網版係因為有特價再加埋唔使受班撚樣氣
砌機同樣,出去又要食炒又要做水魚,而家資訊咁發達
點會肯做水魚,最尾咪唔想煩一係搵識既人幫手砌
一係就買NB一了不了唔好煩
然後而家就屌無錢賺無剩,個市咁都係自己造成

跟本呢個行業20年前一開始就係靠撚鳩新手, 搵水魚而賺撚到fa fat fat上晒岸。
到而家互聯網發達, 令價錢資訊變得透明, 腦場再冇得撚水魚就話呢個行業玩完。
玩完既係你地冇得再好似以前咁呃水魚賺到fat fat!!!
而唔係砌機行業!!

24吋4k仲要3000蚊唔洗
入門級黎講抵到爛

而家D online game 都唔好玩
單機game 出起ps / xbox
PC除左返工都唔洗點用

都有幾多公司真接用ntebook 方便隨時拎出去同客傾 ,同homeoffice

枱機而家應該主要係商務市場
公司 學校 媒體
同埋ganer

自從部枱機8年前壞咗
到而家都冇再裝

我公司係1部nb之後坐豬肉台,台一定有個大mon比你駁住黎用
我相信好多大公司都係咁上下既情況

平時上網 umatrix + decentraleyes + privacy badger
router 連 pihole
擺野用自己 server

起碼保到少少

打機有要求都俾人話痴晒線

冇錯

返屋企含撚啦on9仔

你咪食10蚊野算數囉

顯你老母卡

我公司都係咁

香港人個個要番工番學，買部console快靚正，入碟即打，唔洗煩呢樣煩個樣

咁希望嗰個都咪撚買，等我義海價收啲件

先唔講spec
而家desktop都出剩個mon啦, 用嘅位已經唔爭得好多
屋企夠位做咩要用notebook細mon, on99

電競手提電腦呢
嗰啲點會打唔到機

GeForce 210 都係獨顯

真，仲邊有咁多時間upgrade枱機
如果唔追求極致畫質，一部console就夠玩最少五六年
不過我欣賞對呢方面有執著既人年年都去upgrade自己部枱機

識好多朋友想DIY檯機 去到腦場海鮮價當水魚俾人呃 最後買部NB算

自己攞嚟衰

邊間公司仲用desktop先會俾人笑呀

但係nb換唔到display card cpu,玩幾年就開始lag,我部desktop用咗十年換張rtx又可以玩多幾年

第一年工作我幫人砌4部機，自己砌萬4蚊

而家用mac 10年，現用macbook pro

雖然電腦可打機，但已經娛樂唔到我

根本絕大部份大公司都轉晒用notebook
潮流興flexible workplace
Notebook先至適合

咪又要駁egpu加舊野

你無撚癲喇 講呢啲 一陣硬件台班死忠又暴動啦

其實依家好多公司都無特定位坐,鍾意既可以周圍走周圍坐
搵幾張sofa一人一部laptop坐係到就可以開會
特別係D startup 同埋好多大公司重新裝修之後都轉晒型
全公司連一個ssid就可以成層周圍走

咁少人玩desktop仲要唔係個個都買display card 3080都可以幾秒掃清光
反而2000年個個都用desktop同必備display card又唔見炒，買乜都walk in原價已到手。
除左飢餓銷售我諗唔到其他玩法 越係咁玩個行業死得越快

長時間對太細粒字, 對隻眼唔係幾好
我o係屋企 freelance 文字工作超過 10 年
24 吋 mon 開 Word 放大到 150%
到而家都唔使戴眼鏡
但唔係間間公司都會理....決定左就係決定左

d 舖頭撈埋手機配件黎賣
其實係咪好賺好多

係咪正常俾埋 keyboard 同 mouse
我 freelance 左 10 年, 太耐無出過黎做野

固定位咪會有SET放係到,成日走黎走去轉位既話
我相信都係放locker架喇
公司一定會比既呢D,好唔好用另計
Lenovo 既滑鼠好撚垃圾個個都用私伙野

死症

Silicon-based 晶片發展就到盡頭 當然只能愈賣愈貴
2000 年代初嗰種每代大躍進已經唔存在

得番班毒撚仲砌機

咁一定係, 但係D鋪有冇咁大個地方都係問題~

我 prefer mini pc
想用返大 mon, keyboard, mouse

都幾唏噓。

讀高中時，成日同中學同學一齊行黃金睇野。

嗰陣人多到好似行年宵咁。

2000代中，啲電腦節食曬成條黃金外街。啲人搶貨搶到癲。

依家行黃金，人流唔算多，電腦節都唔係賣電腦產品。

DIY 根本得個砌字
砌傳統atx/matx 太悶 砌到厭
就砌itx 或者砌自組水冷
再唔係就買個機殼當宜家家私咁逐塊板砌

現實只係冇本事砌女既毒男

貴唔係問題，問題係幾時都唔夠貨
仲記得當年出6600GT呢隻中價卡王都係週末訓到自然醒，係SSP悠悠閒食完晏先落場買，有現貨冇炒價。 到ATI4850年代鬥平都仲得$1100減到$799, 第一日唔得閒去，第二日放工落場都仲有貨。

第一次砌真係要多D時間做功課。
我上個月都係第1次砌, 但我有爬文做左2星期功課先出去跟LIST分開買件, 算係平左幾百蚊, 最尾砌到部機幾滿意

我用緊呢部

無可否認 呢樣野遲早被淘汰
我個仔都話而家後生寧願追新電話 玩手遊

手機遊戲 ps 太發達 PC點都會開始淘汰
但又唔會完全淘汰既
剪片 rend 3D圖 呢啲咁食硬件點都要用檯機

又係依D POST
點解唔可以全部要哂
我有部電競NB亦都自己砌枱機
有PS亦有NS
乜得你地成日咁鍾意分高下既
再講枱機係係你香港唔掂姐
腦場得D垃圾又多黑店又多奸商
全部走哂去新蛋美亞買啦
香港腦場執笠三個字
抵撚死

好威

唔駛地方擺 MOON 咩

吓 我都唔打機 都係用枱機

用放down同存d av 又可以配個大mon

你聽佢地口吻都有種依家難撚鳩水魚嘅遺憾

其實的確係趨勢黎
而家gaming notebook都愈黎愈平
又唔煩點砌又慳位
係衰散熱差

仆街每隔幾年就話DIY枱機已經玩撚完
講撚到都市傅說咁
係.佢地可能行頭窄左 比大舖玩撚哂
好似成個香港依加仲有幾多係小店

但我真係唔覺得少左人砌機....
依加大把人又IPAD 又手提電腦 又枱機又PS4 XBOX
成個腦場 連自組水都有得買...
電腦根本變左日常用品 一定要有

諗起有個中學同事做保險強積金整合個D,
返工無自己位, 全部公司俾apple平板出去開工用

Notebook 無後置鏡頭影身份證仲柒

條紀錄片幾好，將來會係歷史見證

用左10幾年 NAS BT AV
係屋企直接廁所播片

Laptop散熱唔太好
而且越來越追求輕薄
變相更少空間散熱
平時夏天上網6、70度
打機直上90度
我用翻desktop好過

其實係D人 on9 姐, 又要帶出街又要勁,諗都諗到無可能啦

其實係high end少咗人玩 一來貴咗 二來console / midrange已經夠大部份人需要

同埋依家啲product不斷改進 要真係 diy嘅嘢都少咗

除左專業需要

純粹拎來打機

上網 睇劇 比手機 iPad 手提電腦搶曬市場

其實真係有幾何要帶出街
就算帶出街都絕大部分係文書用途
除非你話要拎住部notebook係food count 打機既咁我冇野好講

真係好奇怪呢幾個月我自己又買咗部我有兩個朋友又買咗部手提電腦

有既唔多囉
仲有成班fd係到，唔通你拎部notebook 係到打機咩
最後又係返房/屋企打

就算開工做文件野都係鐘意枱機
mon又大
隻手又唔洗縮埋
打機就唔洗講啦
要做輕便文件 電話都做到

睇下佢cga砌機部

你憑咩覺得少人玩
2000年電腦同光纖都未完全普及
果陣有幾多人會砌頂階機
依家人手一張3080

淨係識搵水魚，抵啦

起完1樓底就知佢pr公司成日開廢post

都唔知你哋咁認真覆做咩

notebook打機真心無3KG個D散熱肯定唔得,呢家見個D MSI部部都2KG樓下行2080仲係八核intel,見住D人話部機80度好熱,真心有無腦

連登有一間都係啦

講得出用notebook打機個體驗好差既人
我相信有唔少都係中過伏買過gaming notebook
我都係
Keyboard 唔好禁 mouse一定要外接 mon細 散熱差

呢家打1080P GAME 駛撚 3080 咩
去到 1060 之後明顯已經好多人停左手,你諗下 480 580 個堆廢卡呢家仲有人推緊,"玩到大作" 又做到文書野, 衰D講屈老豆老母買部文書廢機,自己加張顯示卡已經玩到成堆game, 有錢都係溝女買dom買煙啦

以前就話少娛樂姐...
宜家拿起部電話大把野玩....

真, 反正都係
1. 係屋企用
2. MON又細, 多工好辛苦
3. NOTEBOOK熱起上黎要用KEYBROAD好燙手

帶去工幹/去長旅行

智能電話太強大了
隨時隨地都可以打到機
不過同desktop打機係兩個層次黎

有冇邊間網上鋪推介

討論區係咁架啦

有野講點都搵到野講

都係無聊姐

用左gaming notebook幾年

主要問題就係貴 mon細（已經用17吋，15.6真係好冇癮）

散熱難清塵同埋效能未必可以頂到最高畫質

但用開左又真係唔想砌返枱機

電競產品就係呃錢居多 我想睇下3080laptop版會閹到點樣

體驗過以前用主機/電腦打機既先明姐...
宜家d小朋友邊會明

又要keyboard/又要mon/又無得周街同fd玩

如果長時間出差個D都唔買部散熱好D或者效能平衡D既機,咁無計傾啦
除非你要出去外國都要畫3D圖, 剪4K片既姐, 呢D咁另類做法工具買唔好無得怪人

咁不如直接出Switch PS4 PS5 仲實際

其實係夠用,根本唔會再諗要搵地方放 desktop D 咁on9 既諗法

咪係，iphone果價都夠砌gaming pc

出街整嘢先用notebook
係屋企多數用翻desktop

我相信過多十年應該係每個月幾百蚊用cloud computing 然後咩都做到咩都打得

只要用電話，tablet, 甚至clouding 專用既mon 就可以去到邊都用得

咩台機 nb 全部gg

唔會完全玩完既...

最多越來越偏門,宜家都好少人砌文書機ETC

我間房仔張枱放部notebook岩岩好 同埋真係移民都帶埋走 遲d返香港又可以拎返去用

我部手提仲勁過desktop

4800h, 2060, 16 gb

怪就怪有老鼠屎
成日貪啲小便宜以致今日惡果

憑乜覺得少左人用desktop呢個common sense問題我真係唔識答

始終係market唔同
有d人純睇片娛樂就岩手機/notebook
有d人鐘意自己玩下唔同軟件/多工就岩desktop/砌機

notebook加外置顯示卡
外置mon
外置keyboard
應該可以取代枱機

港行
法奧買散件，問清楚有貨就得

美水
去美水Po大把人教
Amazon

唔係market唔同
以前得一個選擇就係desktop
依家係比人搶撚曬

突破條毛...有幾多人仲砌黎打機

始終你手機同電腦玩既野係唔同性質/體驗。
手機好多人打d game都係為攝時間。

幾錢

始終大芒真係好多人心結黎, 所以短時間desktop一定仲好有需求。

On9仔
外置mon有8k你部機都要支援8k先有用

Ps4插mon都無4k啦（得ps4pro 先有）
讀過書未啊

pc連打機都係咁比手遊同console取代
得番我ED老人家先用木台木幾

今年爆機既game點都有十隻，PC GAME好可惜暫時得一隻全戰三國其餘全部用PS4
砌部勁機除左重溫舊game睇下ultra風景J下120Hz之外真係冇乜用 AAA大作一係PS4獨佔一係早成年出，實在太少同步出

仲有一個大問題,同一價錢買nb個效能差過desktop成倍
概然係屋企用,又係打機既電腦,點會買個差d spec既

除左商用,有幾多人傻到用文書機
tablet notebook 手機 ko哂
$2000都嫌多

仲要有埋egpu...

就算lol都唔洗砌機啦

兩個字 電競

買部4k notebook睇戲算

再大就直去電視啦

炒下股, 睇netflix
好明顯pc 方便好多
最緊要係個mon 夠大

10K

衰咩入去坐左十年八年啊 師兄
世界一早變啦

香港人工時咁長, 有幾多人有時間專登坐係屋企打機?
多數咪搭車個陣玩下D手機game

agger... 吹到 RTX 3080/3090 點勁都完全無動力換卡換新 u
買 PS5 實際好多
除咗多新大作玩之外連線又唔怕要同班外掛狗玩

AMD用4年時間由個位數上到最高$9x
坐左幾多年呀

用得gaming notebook既人我覺得純粹係想作為desktop replacement同時又可以有D light gaming，甚至方便係房/匿埋打機

介紹黎，$10000有咁既spec

我明你明大家都明
咁點解個市場仲係咁大?
賭係其中一環
但game入面既感受又係另一環

我非常支持人地課但自己$1都唔俾(手遊)
冇人課邊個養隻game

2060 mobile一定冇desktop 2060咁勁

我屌,咩logic

果頭有Desktop繼續吹淡風
另一邊就有nVidia不停咁挑戰玩家底線不停咁推高頂級顯示卡售價

啱啱上個月先砌咗部

750ti 30-40fps都食到雞播
960又食到
反而3600+1660又已經唔玩了

學生優惠

點解重要食炒

文書手提電腦+PS+任記好夠用
偏偏犯賤砌機而家後悔

netflix,有android box+TV,幾大都得
炒股,我唔係pro,但已經用電話炒好多年
睇股我就tablet,chromebook

文書PC真係冇用武之地

文書又得、打機又得
又唔洗局限係屋企用
例如：去女朋友屋企

點都好過Mac book啦

笑撚死，自己G點低就話人PR

去條女屋企就玩佢啦
仲打機

On9
32吋點帶出街用？

Notebook嘅優點就係流動性

點扑足幾個鐘吖

叫咩名

PC一定係高性能為主先有用

amd 聯手 intel
intel NUC 8

其實唔關晒唔晒位事啦
唔通你屋企10年前擺得落, 10年後會擺唔落咩
我覺得純粹係枱機既潮流已經完左, 啲人對電腦遊戲冇興趣, 就係咁簡單

認同市場越黎越細
但細極都有一大班死宗GAME迷,堅持砌機玩
好似我依家咁34吋曲面MON,一體式電腦點SUPPORT我咁玩法?

始終覺得用MOUSE+ KEYBOARD +高FPS 打機爽好多
家用機FPS低,操控又唔靈活,我好易頭暈

8年前用nb玩LOL就係因為依個原因轉番用desktop

2060mobile仲廢過980ti同1660
4800h大約係3600

10k買到呢個Spec，好羡慕

咁有咁易完呀 除非tablet/notebook勁到可以頂到大多數development environment需要
不過枱機市場真係式微左

我正想講贏唔贏到我部3600+1660
大佬你萬幾銀我五千都冇

無知一問 如果唔用枱機可以點駁線放wifi比手機laptop用

講打機既話,其實最主要係現今家用機/laptop已經符合到大部分人既要求
會砌機既就淨返只有對數字上有要求既人(e.g 4k/8k幾多fps)
砌機市場自然就會少左一堆"只想打下機"既用家

同埋上面都有人提到,依家咁Q多娛樂,又有手機速食game
砌機市場唔會玩完既,但個吸引力確係無以前咁高

NB CPU同desktop CPU真係兩個世界, 上年買NB i5 8250, 仲慢過我部desktop古董i7 4790k

你講緊Wi-Fi Router 喎

都話咗個趨勢係可攜性
你會唔會枱部枱機出去？

notebook做文書真係抆抆地
就算係i5-8xxx都係好慢 同埋好撚熱+嘈

九唔搭八

用過就明，真係唔會想用nb 打機

乜3600 勁過4800H，真心唔知

點解無，好多game/simulation PS 都無

arma3, rfactor, iracing

反而我打機鍾意係電腦打
都有買console既不過買完多數都放係到

就算黎緊既兩大Console表現質素 都係好一般，
睇下ps5 連native既4k都無 ，就算有native 4k都無，啲畫面一係就模糊一係就低既texture

講單機game電腦一定過好家用機
有mod玩已經唔同講法

Arma3 都少眾？ 點玩法黎
Steam 一大埋indie game 又係咩黎

全中
打機既時候keyboard會好熱
風扇仲要鬼死咁嘈
又要長期插住個火牛

咁貴既LAPTOP無可能輕啦
唔搬一舊磚唔代表會搬袋米周街跑

香港黎講，真係少人玩既

外國就好多人玩

同埋你唔玩唔代表其他人唔玩

我兩樣都有用，ps，電腦，快食就用ps
真係玩game就用電腦

上面果啲你話少眾野你唔識唔緊要，用個例子答你，你試下打gta入槍房打靶，你用joypad打得中我話你叻仔

仲有電腦畫面靚幾倍

用MacBook
除非要Machine learning

原來你當電話果啲係遊戲，咁無野，講完

你係本人？

Nuc 9 Extreme
不過唔好香港買
貴美國網at least $2000

黑蘋果😿

咪尻up啦，做到既拍條片黎睇下

定係你玩都未玩過？

今年打黎144hz 都係主流野
連唔講質素既家用機都120hz了
Arma系列 有幾多mod整左出黎變到獨立遊戲
例如 大逃殺係從minecraft概念同arma2既玩法演變出黎你又知唔知 ？
不過你都唔玩pc 唔知都好正常

仲有手機啲indie game都係抄出黎
操控感覺完全比唔上 電腦同移植家用機既版本

Btw睇到你睇144hz係小眾野真係笑左

申利： 三平台玩家

唔係，佢片尾寫到明

唔係完全冇
pc 同console好唔同
m$ steam sony 玩到嘅game唔同
有得玩mod可以差好遠
pc打打下可以轉去做其他嘢/睇攻略
打得console基本上買硬subscription
我就鐘意喺steam儲game多啲

雖然話desktop可以用嚟做嘢
不過一般notebook都做到
所以唔打機淨notebook就夠
少咗人買desktop係正常

40 fps玩槍game
睇到眼都殘

手制玩fps有手感？你試下係cod熄哂啲自動瞄準佢玩下， 仲有呀 cod mw2019 家用機係可以直插mouse keyboard 玩

多口問句 其實你係咪坐左幾年監 無惡意

食雞都係arma度出黎

當年第一個用呢種瞄準方式就係佢地出既operation flashpoint cold war crisis ，然後全部遊戲抄

都廢事同佢討論啦，井底之蛙黎

我都話明我兩隻都有玩，各有千秋，但佢一味只講ps，咪同佢討論啦巴打

其實返工做緊野
不過見到佢咁講野法 真係不得不答佢 講啲野奇奇怪怪咁 好似好有point 但全部事實都唔係咁 ，講野又無禮貌佢係咪現實生活好大壓力

我諗熄哂自動瞄準，gta 兩星都過唔到呀

但係steam 統計其實真係唔多人用高階卡，幾款2080加埋唔夠3%

喺屋企先用到大mon
咁點解唔用desktop

console 係因為平先會多人玩
仲有你話144hz 係少眾 咁玩黎緊玩ps5 同xbox series x 又係唔係少眾呀

仲有開口埋口話人弱智 無意思 講啲野出黎抄車 同你講返唔係咁 你就發脾氣 覺得你好慘

屌你老母都白撚痴，自己睇睇全球steam user 數量同ps user數量啦，活喺你老母個閪度，教精你呀。當香港/亞洲就係全球。

不過佢都講得啱 玩ps4 玩fps得60fps 真係幾有感覺

我再啱啱開返隻codmw 2019
是是但但就200fps
不過你啱巴打 你啱同佢講野 浪費時間

200

原來佢心目中，mod就係外掛

仲有電話可以用黎打機我電話一隻"遊戲"都無

仲有cloud gaming

有冇聽過eGPU? 越黎越普及啦

我靠部電腦揾食，一部機都勉強可以頂4,5年，何況對電腦只係休閒娛樂既人，換機既需求相對十年前已經低好多
何況一部 Notebook / iPad 都解決好多人大部份需求

岩，人眼淨係睇到60hz 1080p,再多冇用

今時今日Showroom仲行緊360P 30fps
1080P太大, 根本沒用

岩
呢個post應該好多井底蛙連中階機都未試過

我對hz 冇追求
追求色域同bit

巴打你嗰對係咪寫輪眼嚟？
冇150-200 fps會玩到一肚氣

鄉下仔你連啲game都唔識就出嚟話人少眾
究竟係少眾定係你自己井底之蛙

3080 COD ultra可以2K 144hz+(~160)

我個佢連970同1050ti都唔識分，覺得60hz已經好足夠個d 人嚟
可能之前去砌機俾人水左買1050ti以為好勁，而家對PC懷恨在心
屋企上網應該仲用緊56K

如果正方形電視有4K肯唔肯用返

條友應該鄉下執牛屎大
未見過電腦
我地唔好怪佢

又嘈家用機同P.C.
兩野都買咪得囉

啱呀 唔我兩樣都買哂 又唔係貴
我唔明係有啲人咁奇怪係都要踩對方

無得講 每個人要既野唔同 最緊要自己開心
一啲好少打機既人笑鳩成日打機既人
一啲幾千蚊買部PS5既人笑鳩兩皮砌部機既人
其實有咩為？
舉個例
就算拎皮幾兩皮砌部機但我打機每日只係打半個鐘
但果半個鐘既爽快同華麗已經可以治癒到果日既心情，放鬆到個人
已經係值得
呢個只係其中一個例子,仲有好多其他因素

pc 打機都只係為左d 獨立廠game

同意
有啲人就話無時間打所以無謂，咁只係大家諗法唔同
無需要說服人地認同自己

係香港息微姐。

啲咩哂位阻訂理由離開左香港市場之後根本唔成立，外面只不過個market由去實體店變左online store.

玩競技FPS game 144hz已經基本要求
已經唔計可以有人玩200 240hz mon
滿足唔到穩定1% low fps都超過144
疾一疾打輸左唔一肚氣？
仲未計愈高fps
你畫面上出現既資訊會愈快
係fps入面你對槍輸可能就係輸個零點幾秒

其實懷疑呢到討論desktop打機必要性嘅人本身無用開desktop 打機/玩高畫質

簡直係某啲連登仔窮人思維延伸版，咩pc太大阻訂會息微。
打機開到就得啦，高fps, 4k無撚用，隻眼睇唔到
屋企夠住就得啦，咁大無撚用，打掃好麻煩
車識行識走就得啦，牛馬無撚用，engine好易打柴

佢地唔會明pc console，pc notebook係可以共存。
就好似買完拉利一樣可以再買部代步車出街

Pc打機真係爽好多

利申有 3600+2070s嘅desktop
用緊1050ti嘅垃圾電競laptop
Ps4

Laptop玩耐少少個keyboard熱撚到，mon又細，玩耐少少個風扇勁嘈， 部機又重到唔會帶岀街打(電量都唔會頂得耐) 其實岀街打機做咩 睇文件打嘢用ipad算，又輕又方便

Ps4就攞嚟玩獨佔fifa之類，但個畫質真係...

Pc就最好，加完mod再玩成個感受唔同哂

Pc>=ps4>>>>>>垃圾laptop

外國全部work from home 都用Desktop , 無人用laptop

一日8 個鐘對著laptop 個mon

砌機息微咪多得班劣質sales

中意搵人笨柒 又臭串

save野點搞 有手提電腦可以放到10幾TB野

個價包埋mon（雖然好細）同正版 windows嘅
當廠機價差唔多啦

係揾水魚呢樣野息微

就等於平時淨係用手機上下網同睇劇，就以為已可取代desktop

你講撚笑？

Lockdown 啲公司全部都係用laptop

laptop真係得讀書果陣做project /功課先會帶出去
要講性能爽度，一定係desktop

你返過工未

20 幾歲後生用laptop 都重ok

你叫D 30/40 歲呀叔呀姨對著個laptop mon 8 個鐘
佢地一定話腰又痛 頸又累

你望下北美Mon 價升左幾多
Dell 上倆個月先將全線monitor 價調高比人鬧完

邊關事，Mon價升係原產地因疫情導致供應不足啫

呢篇文講到明呢幾個月係laptop帶動銷售增長

番屋企幫你老豆老母執骨啦on9仔

後生唔會
老野唔會
中年會

打高達同無雙一定係console
以前ps2養落既習慣
而家依兩隻都冇玩
玩電腦game多

佢唔識咪小眾囉
同我老豆唔識既藝人就係暗星一樣道理

拿 我就係由手機食雞轉去玩電腦食雞既人來
手遊玩到三個月都算耐
電腦game點都玩半年以上
有啲仲長期玩緊
至於我係咪小眾就唔知了

射擊驚點用手制玩啊
手機玩都難啦

直接block佢啦

40-60fps都玩左好多年

呢個spec部機連埋火牛拎出去都3k幾重，拎一陣就嫌重啦

出街打機拎Switch唔好？

無勁過，但差唔多
使唔使報3600+1660現貨價俾你

10k

連登仔：冇3080 240hz 32吋2k moon 點打機呀
現實：大把人用laptop玩lol，console玩大作

其實最多係laptop駁external mon

心諗有幾勁

黃金高登，風光不再。以前星期五晚去3C買嘢係要排長龍俾錢。

每次我都當係砌 Lego，好享受個過程。

你鳩少陣喇
1060,1070,1080係冇分mobile版
效能同spec都一樣
係去到20系先有返mobile版
2060m點都勁過980ti同1660囉
冇料就咪鳩up

TechPowerUp應該唔夠你準

好似車咁
有d人鐘意買返黎揸就得
有d人鐘意改車
係睇你當佢係工具定係興趣既者

中肯

講真 好多人其實 玩到中畫質 60fps已經ok

正如5 年前既gta5 咪一樣咁玩

同埋1系人地個名無分Mobile, 但個個網都加上(Mobile)
1080(Mobile)見到2060車尾燈既

係香港實體鋪收皮姐
腦場sales一係串過馬撚一係水鳩你賣倉底貨假貨

新手上硬件台問list,再上amazon、網店買料自己砌啦

Fps用手制成個弱智咁 幾襯你

其實真係玩到就算 得仲用緊7 年前 $7000 既機玩3A
中畫質 都行到5-60 fps 咪又係咁玩

得家用機撚吠緊pc

師兄坐左幾耐

AMD垃圾U ?

今年先砌部新黎打機
2頭家
共計
ATX 2部
mini Atx 1部
notebook 2部
ps4
ps3
濕鳩千蚊平板*4
每部機都會用
我唔係好明1部ipad仔就搞掂既人點過

買曬咪得，到底有幾窮只可以二選一
買個mon都唔只Xbox+ps價錢

連登仔： notebook先方便

我以前都主張desktop，直到上個月買左laptop後，覺得慳位超多。

各有千秋

其他用家需要 無需要踩到唔值 唔需要去抬高自己

自己砌有得揀自己想要既野仲平啲

屋企冇位就掉緊啲唔等洗既野

電競notebook利潤高，呃細路！！！

所以買齊料自己砌算

呢句statement見一次笑一次

打機 唔用手機提電腦

Btw飛馬聽講藍店

最近第一次裝機、睇實說明書同YouTube 教學去做真係唔難。以後都係分開幾間鋪買完自己裝算

電莖~NB 比起差唔多效能Desktop 機...都係貴兩至三成...(好似係)
本身有大芒的話仲變相多左個芒用~

話說我部ITX PC 唔知壞火牛定MB, 隔左3-4個月都未的起心肝去砌機...

最大問題係芒細

其實我覺得宜家D人既屋企真係細過以前

幾kg嘅laptop封塵算啦, 重到根本唔想攞岀街

打到
駁個mon keyborad mouse
咁我不如買部desktop囉

問題係成條list比岀面砌實人呃 無哂信譽

以前你想上網，要靠desktop，laptop 成本高
今日你想上網，一千蚊部智能電話搞掂

依個年代砌機真係容易咗好多，真係唔想自己落手砌，搵A sir 砌囉，淨係買佢啲執線手工都值回票價

唔用電腦打機唔緊要
就算上youtube都要有個大mon+鍵盤滑鼠，所以唔砌檯機都起碼要有部notebook做膽

但有D task系用筆電方便過用手機

都唔係mutually exclusive
屋企就pc/ console
出去就mobile/ switch/ ipad/ MacBook
反而高性能laptop 個定位先尷尬 尤其係電競laptop

唔敢出黎發表偉論？

用終端啦

用得mac嘅緊係唔會識game啦
mac同pc根本就係兩個世界
講打機mac係連ps同xbox都比唔上

我覺得 課少幾次手機game

正正經經買砌部desktop打機同買部文書nb係最實際

有啲人用 laptop 當追求 itx 細機慳位咁。

不過個 mon 又細過 pc ........
出街要用電腦不如直接帶 pad。

我都睇唔明 laptop 巿場

會殘但唔會死.
辦工desktop性價比始終高過notebook一截.
打機要換勁video card, 火牛要夠力, 機箱要降溫, 更加唔駛講.

岩呀，d件插岩位駁火牛cable上螺絲，真係唔難，好多台仔youtuber教學片
同埋而家d件一插就detect到，唔似十年八年前要入碟裝driver，windows又係入落usb手指就裝到落新機，仲要唔洗active都拎得黎用，真係砌好著機就用得

上下網睇就youtube就當自己打機
av都追求緊高清啦，打機緊係都要超清

個mon幾大
用touch pad打機
如果唔係同desktop有咩分別

裝driver真係on99
唔見碟隨時裝唔返

玩手機pubg都好意思講出嚟

講手制有手感過mouse就知你on9啦
咁世界大賽唔撚用手制

滑鼠，15寸

手機驚咁垃圾
課就完勝都好講

15吋用嚟打機
點打呀

當電莖比賽全部用曬nb先同我講desktop萎縮

十幾二十年前檯機性能完勝
而且當時筆電好重，wifi未普及，電又好快用完

宜家上面果三樣野已經好完善，又多左好多娛樂，唔一定要用電腦打機，基本上檯機已經完成哂佢既使命

如果玩1080p 144hz / 玩1440p 60hz
真係課少幾次都夠
有啲人一講砌機就覺得要硬件攻頂 好搞笑

普通玩家 唔玩3a 唔洗大mon
Notebook 真係夠玩，不過對啲普通玩家黎講可能有啲貴

所以咪剩係得呢個市場同公司會繼續用囉
檯機市場基本上比以前已經萎縮唔少
腦場更加唔駛講，砌機真係少左好多人

枱機「又」玩完，「又」被取代

其實打機同用電腦真係比以前分開左好多
以前好多game都出埋pc版
宜家都少左好多，又，無咩人玩以前既online game
真係情願買部任記或者罪大返黎係4k電視打仲好

講真，如果唔係而家玩lol，都想買部notebook
駁個大mon算

Console除左sony 有真獨佔以外
Console 有既野電腦個steam都有

Btw 唔計epic games store, we know why also

利申 ：ps4 我除左玩獨佔game都好少開

而家有啲所謂手機game根本唔係game
而係電子老虎機
只不過有圖比你睇埋咁解

有時插電視

但係現實係一隻抽卡驚紅左可以賺到太多錢，加上真遊戲玩家其實好少數，多數都係貪新鮮過下手癮，唔好話細公司，連大公司都將大部份資源放去手機驚，高質遊戲只會越黎越少

7k打機PC+MacBook 12inch 夠哂用

上 cloud 租部機好過啦
要唔同 config 隨時轉，又返自己慳電又靜

我都有部上年年中響美森買嘅TUF laptop
唔駛五千蚊
8300H+1050 4G

叫做可以打下LoL同WoW classic
但玩pubg就得番三十幾fps
響屋企都係用番desktop算啦

android tv 都有得睇youtube

上網買無咁大伏

操作上完全同鍵盤滑鼠無得比

砌機會有伏List伏件
Notebook咪一樣有伏Sales伏牌子伏Model
買任何嘢唔做功課注定柒

睇完上面d post，好多人都將買電腦同打pc game掛勾

抽蛋制度真係遊戲界毒瘤黎真係

聽你老母咩, 唔知唔識google下先?

有時想玩甜game 或者VR 家用機就企咗喺度 而家好多人買手提電腦係想慳位 唔係為咗出街用 所以AIO都多咗好多人買

只係其中一個原因，最重要係筆電既性能、重量、電量同埋wifi能力已經同十幾廿年前唔同，而我覺得筆電性能同wifi呢兩樣技術有進步係影響左筆電既普及性

2000年代睇電腦雜誌都講緊話筆電未可以完全取代到檯機，當時講緊係電同性能未夠料，同埋成日插lan線先夠快，wifi唔穩定易斷線

廿年已經聽緊咁講

Xbox One X玩家表示 : hello

, 我都有xbox

而家除左打機真係無乜原因砌機

咪係
唔洗聽講都知藍
小米機直接將客戶資料送中

砌機變左niche
而家有幾多hard core gamer
以前買部文書都要砌部黎用
而家d laptop咁勁洗咩砌部咁大舊既desktop
再者 6/7 年前既機今日仲好好用，轉個ssd 搞掂
好難好似以前咁好生意

咁樣跌價未？

剪片
Work from home
heavy duty文書會有用

關咩事

human eye can only see 2gb of ram

公司d電腦都轉晒做notebook，server就得幾部係枱機，其他都係rack mount

打機黎講
Laptop 淨係散熱嗰part都收皮啦

notebook而家咪平過以前好多

你部垃圾機扔撚左佢啦

機箱換細隻d就會 轉手提就唔會
始終換mon換keyboard都係享受

正常人都用ipad啦 仲手提電腦

乜一部輕便laptop 一部高階pc 一部PS5 好難咩
講到好似只可以買一部咁

真
除非容得落老啲嘅人, 咁先做到可持續

咁Arm 年代黎到點算

其實Consumer pc 一定係laptop主導

唔覺喎
依家畫圖上網用MacBook pro
打機用砌機
煲劇睇書用ipad

自己砌機係有樂趣係度嘅

我覺得科技電子野會愈來愈簡化，可以end user DIY既野會盡量減少
正如tesla都改寫左汽車行業，雖然佢真係好撚多問題又唔好渣，但成個設計真係極度簡單，線上更新，用家亦唔洗識咁多車既野，返廠就搞掂，唔洗俾車房劏
desktop 遲下都應該係咁，唔洗再幫襯咁多砌機鋪，PC game只會更少，gamer玩主機，輕度gamer就玩電話

Ps3個時夠有新聞話過家用機準備步向夕陽
呢D專家真係吔屎啦

屋企細，點放得落咁多野

而家當然唔同價 , 但平均黎講 , 一部nb個spec可以用晒黎打機+做野/剪片

一定唔會平得去邊 , 真係慳位 , 但我自己唔鍾意打機 , backup , 相呀 , 文件野放係同一部電腦

同埋你話劏房冇得講 , 但你有台放到部nb , 其實都絕對放到部itx機 , mon既大細可以自己揀

走線自己俾少少心機整一次都唔會好亂

你話出街有幾可坐低cafe打機 , 出街都係做文件野/ 上網睇片

所以都係偏向另買一部文書機

未係，仲問人返過工未。講到laptop唔可以駁mon或者駁完原本個laptop mon就唔用得咁。一部laptop周圍帶至係依家公司玩法。平時公司就當兩個mon用，落個客到就咁帶部laptop過去就得，普通文書嘢使撚檯機咩，又唔拎得又得一個mon。成班打飛機公司嘢用檯機，笑而不語

小朋友先做選擇題

x2
條友真係似未返過工

因為當2萬budget , 你砌機+文書nb

好過你all in一部高spec nb

其實唔慳得好多位講真 , 除非真係住劏房 , 枱都擺唔到張 , 咁就唔洗諗

又有幾唔好意思呢
你去條街問人玩手遊定桌遊多

手機驚我個人來講冇課既價值
唔係買斷制既野後患無窮

仲話咩Nvidia Intel AMD越開越大
好多係商用姐, 關砌on9台機咩事
真係以為好多人電莖咩

手提電腦點夠打機用呀 又驚壞

唔係打機我用iPad pro仲方便過手提電腦喎

多又點
手機game最大既問題係劣幣驅逐良幣

果班都係買mouse keyboard display多
其他電腦入面既部件你估玩電競會care咩
你睇下電的競既有幾多隻game要高效能
大部份人追求既係型同操控感

正解
成日講剪片
真係有幾多人有剪開片嘅呢

4k最低限度都要27
再細真係唔掂

枱機始終又貴又快被淘汰
2080ti成皮野
宜家就俾人打面喇

3a大作就算有都遲過console...

我都有兩部舊枱機 送比人都唔要 又冇理由dum
積左啲十年歷史laptop係度封塵 又走去買ipad 砌gaming pc 買PS4
地球啲稀土會用哂就係多得我地

switch？

咩野年代 緊係夕陽啦 幾千蚊LIST用起黎垃圾到笑 高階LIST洗去中央田正都比班傻鳩點? 上去NEWEGG 森林執齊番黎砌 講真電腦睇一個鍾唔識砌真係無必要生存係呢個世界上 早D投胎好過啦

唔系gamer有幾多會DIY台機

完全同意,一千個香港人都未必有一個會剪片

itx desktop

枱機咁撚大部野，屋企邊有位

小朋友先要揀

屋企部desktop只剩翻 bt av
上網，睇片，執相全部iPad
打機用電話
PC game? 屋企仲有部switch
遲下入埋部Xbox夠了

啱啱先砌完部新機 好爽
對hardware有要求既 玩砌機一定好過買廠機先 起碼外型有得自己揀冇要求既 用macbook算啦 又唔貴 最平8000蚊都唔洗就可以拎出去用 又輕 砌機其實真係for 打機or特別要求
如果做文書野既 宜家基本上都會揀macbook

效率完全唔及有電mouse keyboard， 真多工ge電腦囉

desktop 都仲有機會入門機咁分段砌上去，例如加ram overclock, gpu 可以一路換新/加卡 做3d /graphic rendering...

nb 壞左基本上冇技術嘅人成部機比人睇又冇得用幾日，一來一回都冇左啲時間。desktop 都仲有機會換少少野就troubleshoot 到即刻救得返，識得拆開機箱，有fd 打個電話就求救到...

不過算啦，講咁多都係對牛彈琴

邊個叫你攻項仲有個個都砌pc為打機咩
砌PC先唔易被淘汰
加ram加ssd擴充性大過laptop咁多
laptop ram位多數焊死哂 除左15.6以上大機

想加又要俾廠斬一筆 尤其macbook

講真，今時今日仲砌機個d，一定大部份係gaming友，同埋一班鐘意砌機，砌水冷，加RGB既人，不過真係少之又少，身邊一個呢d朋友都無。
你普通上網睇戲文書，而家最平既i3, ryzen 3、既效能都夠有突啦，呢d全部買廠機，買laptop搞撚店啦，所以覺得砌機市場唔會好大
另外真係好憎手機d垃圾game，同frd講其實平平地砌4-5000都可以有部1080p 60fps gaming PC，叫佢一齊玩d認真制作既game，但都淨係寧願玩傳說玩食雞佢地係唔撚會明咩叫真正遊戲。
同埋有班人係可以連上網，文書都淨係用手機或者ipad加keyboard就搞店，我明咁係可以做到電腦野，但我始終覺得傳統PC一定好d囉

有幾多人屋企已經無PC?

老實講，DIY PC呢個field一定係會越嚟越少人需要
但係個market value係咪會低咗係另一回事
以前嗰啲文書機margin係幾多，而家gaming嘢嘅margin係幾多呢
成條片無問一個重要問題，就係入面嗰三間鋪嘅profit係咪越做越縮先
連營業額/利潤都唔問，淨係口講自己覺得會唔會沒落無咩意思

但係我係認同desktop對大部分人嚟講已經無用，Ultrabook/iPad已經可以做到9成tasks

屌，真。電莖級gamer同專業級content creator就話要檯機啫。

一般商用，light gaming同一般剪片，一部好少少嘅laptop都cover晒啦，使撚砌咩，個portability又完勝檯機。班人唔係以為上面講果兩種人多過呢d一般用家下話

事實上萎縮程度就係檯機>>>laptop>tablet。電話唔講，因為每人一定要有一部電話傍身。

依家講緊檯機市場萎縮咁都要攞來拗

就算會剪，port得上youtube嘅未仲係1080p最多，俾盡2k片。有幾多真係會剪4k/8k? 剪呢d片係咪打算搬上大銀幕播

其實有講到，講到明賣硬件以前賺一個double，依家做一單先賺得幾廿蚊

一間屋幾個人用電腦，最多咪一個人用台機，其他人用notebook

有買 買完玩落太低fps頂唔順放左

佢地班mania永遠就係咁
用就要用最好
intel一定i7/i9要有k
gpu唔係xx80ti就係垃圾

其實好多人1660，2060夠玩fhd就算
電莖laptop都有輕嘅
又話散熱廢
又話個mon唔得
呢樣嗰樣
彷彿人地用laptop要用到好似你用台機咁每日full load 10小時咁

但我拎埋隻火牛起身就走喇
你黃金抬部台機出黎去到嘉頓你都要停低抖抖啦
都未計其他野
game laptop同gaming desktop根本係兩樣野黎

你望下4k pc gaming個topic
佢地都會有玩gaming laptop架
不過屋企會砌多部勁打之嘛
根本兩樣野就冇衝突

淨係用啲低階垃圾機緊係買廠機好啦，
人地炒一炒30系，一張卡夠你買4部垃圾機，
洗撚做你啲低端人口生意咩

不能同意更多
好多濕鳩連登專家成日吹到要好高效能
根本好多人都係剪緊1080咋嘛
你估個個都做電影嗰隻級數咩
香港冇荷里活㗎大佬

Desktop 係垃圾
冇人要㗎啦
做嘢laptop咪得囉
打機console咪得囉

唔係呀, 我依家想砌部desktop

1080？10年前就話姐

4K好基本啦，電話都拍到

用4k拍都係方便corp
最後render出黎咪又係睇你會放落邊

咩年代，仲1080人唔笑，狗都吠

台機始終太大部
而且d game 家用機又有
冇咩需要都唔會買部台機玩d家用機都有既game

而家有得上網買甚至外國買，啲人又會格價揾資料，除咗luxury 野，係香港零售其他野個profit margin 只會越黎越低。

你睇下3080賣幾多錢先講啦

香港啲電腦鋪乜都炒，代理保養又西，係我都唔幫襯啦

利申，宜家啲laptop檯機都係美森直送

你新野梗係有得炒，問題係用炒價買既人有幾多？定你想靠炒黎維持行業？